SUM and COUNT QUIZ

bbc
name	region	area	population	gdp
Afghanistan	South Asia	652225	26000000	
Albania	Europe	28728	3200000	6656000000
Algeria	Middle East	2400000	32900000	75012000000
Andorra	Europe	468	64000	
...


1.Select the statement that shows the sum of the population of all countries in 'Europe':

A. SELECT name, population FROM bbc WHERE region = 'Europe'
B. SELECT population FROM bbc WHERE region = 'Europe' SUM BY region
C. SELECT SUM(population) FROM bbc WHERE region = 'Europe'
D. SELECT SUM(population FROM bbc WHERE region = 'Europe')
E. SUM population FROM bbc WHERE region = 'Europe'
Answer: C. SELECT SUM(population) FROM bbc WHERE region = 'Europe'

2.Select the statement that shows the number of countries with a population smaller than 150,000:

A. SELECT COUNT(name) FROM bbc WHERE population < 150000
B. SELECT COUNT(population < 150000) FROM bbc
C. SELECT name FROM bbc WHERE population < 150000
D. SELECT population AS COUNT FROM bbc WHERE population < 150000
E. SELECT SUM() FROM bbc WHERE population < 150000
Answer: A. SELECT COUNT(name) FROM bbc WHERE population < 150000

3.Select the list of core SQL aggregate functions:

A. AVG(), COUNT(), FIRST(), LAST(), SUM()
B. AVG(), COUNT(), MAX(), MEDIAN(), MIN(), ROUND(), SUM()
C. AVG(), COUNT(), CONCAT(), FIRST(), LAST(), MAX(), MIN(), SUM()
D. AVG(), COUNT(), MAX(), MIN(), SUM()
E. COUNT(), SUM()
Answer: D. AVG(), COUNT(), MAX(), MIN(), SUM()

4.Select the result that would be obtained from the following code:

SELECT region, SUM(area)
FROM bbc
WHERE SUM(area) > 15000000
GROUP BY region
A. Table-A
B. Table-B
C. Table-C
D. No result due to invalid use of the GROUP BY function
E. No result due to invalid use of the WHERE function
Answer: E. No result due to invalid use of the WHERE function

5.Select the statement that shows the average population of 'Poland', 'Germany', and 'Denmark':

A. SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name = ('Poland', 'Germany', 'Denmark')
B. SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name IN ('Poland', 'Germany', 'Denmark')
C. SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name LIKE ('Poland', 'Germany', 'Denmark')
D. SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name LIKE (Poland, Germany, Denmark)
E. SELECT population FROM bbc WHERE name IN ('Poland', 'Germany', 'Denmark')
Answer: B. SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name IN ('Poland', 'Germany', 'Denmark')

6.Select the statement that shows the median population density of each region:

A. SELECT region, AVG(population/area) AS density FROM bbc
B. SELECT region, COUNT(population)/COUNT(area) AS density FROM bbc GROUP BY region
C. SELECT region, SUM(population)/COUNT(area) AS density FROM bbc GROUP BY region
D. SELECT region, SUM(population)/SUM(area) AS density FROM bbc HAVING region
E. SELECT region, SUM(population)/SUM(area) AS density FROM bbc GROUP BY region
Answer: E. SELECT region, SUM(population)/SUM(area) AS density FROM bbc GROUP BY region

7.Select the statement that shows the name and population density of the country with the largest population:

A. SELECT name, density AS population/area FROM bbc WHERE population = MAX(population)
B. SELECT name, density AS population/area FROM bbc WHERE population = (SELECT MAX(population) FROM bbc)
C. SELECT name, MAX(population) FROM bbc WHERE population / (SELECT area FROM bbc)
D. SELECT name, population/area AS density FROM bbc WHERE population = (SELECT MAX(population) FROM bbc)
E. SELECT name, population/area AS density FROM bbc WHERE population > (SELECT MAX(population) FROM bbc)
Answer: D. SELECT name, population/area AS density FROM bbc WHERE population = (SELECT MAX(population) FROM bbc)

8.Pick the result that would be obtained from the following code:

SELECT region, SUM(area)
FROM bbc
GROUP BY region
HAVING SUM(area) <= 20000000

A. Table-A
B. Table-B
C. Table-C
D. Table-D
E. Table-E
Answer: D. Table-D
